@misc
{astier,
author={Alexandre Astier},
title={Que ma joie demeure !},
month={Avril},
year={2012},
note={Mise en scène : Jean-Christophe Hembert}
}

@misc
{kaamelott,
author={Alexandre Astier and Alain Kappauf and Jean-Yves Robin},
title={Kaamelott S02 E55 - La Quinte Juste},
year={2005-2009},
note={CALT}
}

@misc
{artfugue,
author={Jean-Sébastien Bach},
title={{L'Art de la Fugue (Die Kunst Der Fuge)}},
year={1740-1750},
note={Bibliothèque d'État de Berlin}
}

@misc
{contrepoint,
author={Wikipedia},
note={Le contrepoint rigoureux : https://fr.wikipedia.org/wiki/Contrepoint\_rigoureux}
}
@article{Bougeret,
title = {{Harmonie, contrepoint, représentation : prélude à une didactique de l’écriture musicale}},
author= {Gérard Bougeret},
year = {2005},
journal = {Spirale. Revue de recherches en éducation, hors-série n°4. {Les représentations en formation(2)}, pp. 51-68}
}
@book {Barbaud,
author = {Barbaud Pierre},
title = {Initiation à la composition musicale automatique},
publisher = {Dunod Paris},
year={1965}
}

@book{Clercx,
author= {Suzanne Clercx},
title ={Le Baroque et la Musique : Essai d'Esthétique Musicale},
publisher={ Bruxelles},
year = {1948},
page= {189}
}

@book{Cope,
author= {David Cope},
title = { Computers and Musical Style},
publisher = {A-R Editions Inc, Maddison Wisconsin},
year = {1991}
}

@misc
{encyclopedie,
author={Denis Diderot and Jean Le Rond d’Alembert},
title={Encyclopédie ou Dictionnaire raisonné des sciences, des arts et des métiers},
year={1751-1776},
note={Article Musique}
}

@book {Fux,
author= {Johann Joseph Fux},
title= {Gradus ad Parnassus},
publisher= {Johann Peter Van Ghelen, Wien},
year={1725}
}
@article{deepbach,
      title={{DeepBach: a Steerable Model for Bach Chorales Generation}}, 
      author={Gaëtan Hadjeres and François Pachet and Frank Nielsen},
      year={2017},
      eprint={1612.01010},
     journal= {Proceedings of the 34th International Conference on Machine Learning, PMLR 70:1362-1371}
}

@article{cfa,
      title={{Computational Fugue Analysis}}, 
      author={Mathieu Giraud and Richard Groult and Emmanuel Leguy and Florence Levé},
      year={2015},
      journal= {Computer Music Journal, 39(2)}
}
@book{Cza,
  author = { Czaczkes Ludwig},
  title =  {Analyse des Wohltemperierten Klaviers : Form und Aufbau der Fuge bei Bach},
  publisher = {Österreichischer Bundesverlag, Wien, München},
  year = {1965}
  }
  

@article{scs,
      title={Subject and counter-subject detection for analysis of the Well-Tempered Clavier fugues}, 
      author={Mathieu Giraud and Richard Groult and Florence Levé},
      year={2012},
      journal= {Computer Music Modeling and Retrieval (CMMR 2012)}
}

@article{ep,
      title={Detecting episodes with harmonic sequences for fugue analysis}, 
      author={Mathieu Giraud and Richard Groult and Florence Levé},
      year={2012},
      journal= {Int. Society for Music Information Retrieval Conf. (ISMIR 2012)}
}

@article{dez,
      title={{Dezrann, a Web Framework to Share Music Analysis}}, 
      author={Mathieu Giraud and Richard Groult and Emmanuel Leguy},
      year={2018},
      journal= {TENOR, pp. 104-110}
}

@book {Gedalge,
author = {Gédalge André},
title = { Traité de la Fugue},
publisher = {Enoch & Cie, Paris},
year= {1901}
}

@incollection{mesnage,
  TITLE = {{Mod{\'e}lisation informatique de partitions, analyse et composition assist{\'e}e}},
  AUTHOR = {Mesnage, Marcel and Riotte, Andr{\'e}},
  URL = {https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-01161195},
  NOTE = {                            cote interne IRCAM: Mesnage93a},
  BOOKTITLE = {{Cahiers de l'Ircam n{\textdegree} 3, Recherche musicale : La composition assist{\'e}e par ordinateur}},
  publisher = {Ircam - Centre Georges Pompidou},
  PAGES = {1-1},
  YEAR = {1993},
  KEYWORDS = {Informatique musicale ; NA},
  PDF = {https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-01161195/file/index.pdf},
  HAL_ID = {hal-01161195},
  HAL_VERSION = {v1},
}

-----------------------------------------------------------------------
-----------------------------------------------------------------------
-----------------------------------------------------------------------

@book
{ref2,
author={Dupont, Fernand},
title={Les choux farcis},
publisher={Un gros éditeur},
year={2004}
}

@manual
{ref3,
title={Réparer son vaisseau},
author={Dupont, Nestor},
year={2009},
organization={L'Alliance}
}

@misc
{ref4,
author={Les Zéros},
title={Le site du zéro},
month={jun},
year={2009},
note={www.siteduzero.com}
}

@phdthesis
{ref5,
title={La belle thèse},
author={Barbu, Monsieur},
school={Université},
year={2002}
}

@unpublished
{ref6,
author={Mauvais, Monsieur},
title={Mon roman inachevé},
note={il est chouette mon roman},
year={2000},
month={feb}
}